# Google Speech Recognition (Google разпознаване на реч) #

* Автори: Mesar Hameed, Beqa Gozalishvili, Noelia Ruiz Martínez, и други
  сътрудници на NVDA.
* Изтегляне [стабилна версия][1]
* Изтегляне [работна версия][2]

Тази добавка ви позволява да използвате гласово разпознаване, за да
въвеждате текст с използването само на няколко клавишни комбинации.

## Начин на работа ##

* Отворете диалога за настройка на добавката от менюто на NVDA.
* От дългия списък с езици изберете тези, които говорите и натиснете OK.
* Поне един език трябва да бъде избран по всяко време.
* Например български, английски, френски и немски.
* Вече сте готови да използвате разпознаването на реч, трябва само да се
  фокусирате върху поле за писане, например в браузъра или в текстов
  документ.
* Натиснете NVDA+y, за да превключвате между избраните от вас езици.
* За да започне добавката да слуша вашия глас, натиснете NVDA+shift+g, след
  което ще чуете високочестотен звук.
* Започнете да говорите на избрания от вас език.
* За да спрете записа, натиснете същата клавишна комбинация, след което този път ще чуете нискочестотен звук.
Забележка: ако не спрете записа, той ще бъде спрян автоматично след 10 секунди.
Имайте предвид, че колкото по-кратък е записът, толкова по-голяма е точността на разпознаването.
* Записът ще бъде изпратен към услугата на Google за разпознаване на глас, а когато разпознатият текст бъде върнат обратно, NVDA ще ви го съобщи.
* Ако разпознатият текст е правилен, натиснете бързия клавиш за приемане на разпознаването (NVDA+g) и текстът ще бъде вмъкнат на позицията на курсора.
* Ако разпознатият текст не отговаря на това, което сте продиктували, просто повторете записа, но този път използвайте по-малък брой думи. Може да се наложи да разделите едно дълго изречение на поне две или три части.
* Ако искате да диктувате на друг език, просто променете езика с някой от предварително зададените и повторете стъпките.

## Клавишни команди ##

* NVDA+shift+g, начало и край на записа.
* NVDA+g, потвърждаване коректността на разпознатия текст.
* NVDA+y, редуване на конфигурираните езици.

[[!tag dev stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=gsr

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=gsr-dev
